msgid ""
msgstr ""
"Application: Dont' Starve\n"
"POT Version: 2.0\n"

#. UI.OPTIONS.ACCEPT
msgctxt "UI.OPTIONS.ACCEPT"
msgid "Accept"
msgstr "수락"

#. UI.OPTIONS.ACCEPTBODY
msgctxt "UI.OPTIONS.ACCEPTBODY"
msgid "Do you wish to accept these changes?"
msgstr "이 변경 사항을 수락하시겠습니까?"

#. UI.OPTIONS.ACCEPTGRAPHICSBODY
msgctxt "UI.OPTIONS.ACCEPTGRAPHICSBODY"
msgid "Do you wish to accept these changes?"
msgstr "이 변경 사항을 수락하시겠습니까?"

#. UI.OPTIONS.ACCEPTGRAPHICSTITLE
msgctxt "UI.OPTIONS.ACCEPTGRAPHICSTITLE"
msgid "Accept Changes"
msgstr "변경 사항 수락"

#. UI.OPTIONS.ACCEPTTITLE
msgctxt "UI.OPTIONS.ACCEPTTITLE"
msgid "Accept Changes"
msgstr "변경 사항 수락"

#. UI.OPTIONS.ACTION
msgctxt "UI.OPTIONS.ACTION"
msgid "Action"
msgstr "행동"

#. UI.OPTIONS.ADVANCED
msgctxt "UI.OPTIONS.ADVANCED"
msgid "Advanced"
msgstr "고급"

#. UI.OPTIONS.AMBIENT
msgctxt "UI.OPTIONS.AMBIENT"
msgid "Ambient Volume:"
msgstr "환경음 볼륨:"

#. UI.OPTIONS.ANIMATED_HEADS
msgctxt "UI.OPTIONS.ANIMATED_HEADS"
msgid "Moving Head Icons:"
msgstr "무빙 헤드 아이콘:"

#. UI.OPTIONS.APPLY
msgctxt "UI.OPTIONS.APPLY"
msgid "Apply"
msgstr "적용"

#. UI.OPTIONS.AUTOLOGIN
msgctxt "UI.OPTIONS.AUTOLOGIN"
msgid "Auto-Login:"
msgstr "자동 로그인:"

#. UI.OPTIONS.AUTOMODS
msgctxt "UI.OPTIONS.AUTOMODS"
msgid "Auto-Subscribe Mods:"
msgstr "자동 구독 모드:"

#. UI.OPTIONS.AUTOPAUSE
msgctxt "UI.OPTIONS.AUTOPAUSE"
msgid "Auto-Pause:"
msgstr "자동 중지:"

#. UI.OPTIONS.AUTOSAVE
msgctxt "UI.OPTIONS.AUTOSAVE"
msgid "Auto-save"
msgstr "자동 저장"

#. UI.OPTIONS.BACK
msgctxt "UI.OPTIONS.BACK"
msgid "Back"
msgstr "뒤로"

#. UI.OPTIONS.BACKBODY
msgctxt "UI.OPTIONS.BACKBODY"
msgid "Do you want to throw out your changes?"
msgstr "변경 사항을 취소하시겠습니까?"

#. UI.OPTIONS.BACKBODY_PS4
msgctxt "UI.OPTIONS.BACKBODY_PS4"
msgid "You've made changes. How you want to proceed?"
msgstr "변경 사항이 있습니다. 어떻게 진행하시겠습니까?"

#. UI.OPTIONS.BACKPACKMODE
msgctxt "UI.OPTIONS.BACKPACKMODE"
msgid "Backpack Layout:"
msgstr "가방 레이아웃:"

#. UI.OPTIONS.BACKTITLE
msgctxt "UI.OPTIONS.BACKTITLE"
msgid "Lose Changes?"
msgstr "변경 사항 취소"

#. UI.OPTIONS.BACKTITLE_PS4
msgctxt "UI.OPTIONS.BACKTITLE_PS4"
msgid "Wait!"
msgstr "잠깐만!"

#. UI.OPTIONS.BLOOM
msgctxt "UI.OPTIONS.BLOOM"
msgid "Bloom:"
msgstr "블룸:"

#. UI.OPTIONS.BOATCAMERA
msgctxt "UI.OPTIONS.BOATCAMERA"
msgid "Seafaring Camera:"
msgstr "항해 카메라:"

#. UI.OPTIONS.BUGREPORT
msgctxt "UI.OPTIONS.BUGREPORT"
msgid "Submit a Bug Report"
msgstr "버그 신고 제출"

#. UI.OPTIONS.CANCEL
msgctxt "UI.OPTIONS.CANCEL"
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#. UI.OPTIONS.CINEMATICS
msgctxt "UI.OPTIONS.CINEMATICS"
msgid "Cinematics"
msgstr "시네마틱"

#. UI.OPTIONS.CLOSE
msgctxt "UI.OPTIONS.CLOSE"
msgid "Close"
msgstr "닫기"

#. UI.OPTIONS.CONSOLEAUTOPAUSE
msgctxt "UI.OPTIONS.CONSOLEAUTOPAUSE"
msgid "Console Auto-Pause:"
msgstr "콘솔 자동 일시 중지:"

#. UI.OPTIONS.CONTROLS
msgctxt "UI.OPTIONS.CONTROLS"
msgid "Controls"
msgstr "조작법"

#. UI.OPTIONS.CRAFTINGAUTOPAUSE
msgctxt "UI.OPTIONS.CRAFTINGAUTOPAUSE"
msgid "Crafting Auto-Pause:"
msgstr "자동 일시 중지 제작:"

#. UI.OPTIONS.CRAFTINGHINTALLRECIPES
msgctxt "UI.OPTIONS.CRAFTINGHINTALLRECIPES"
msgid "Crafting Preview:"
msgstr "미리보기 제작:"

#. UI.OPTIONS.CRAFTINGMENUBUFFEREDBUILDAUTOCLOSE
msgctxt "UI.OPTIONS.CRAFTINGMENUBUFFEREDBUILDAUTOCLOSE"
msgid "Crafting Auto-Close:"
msgstr "자동 닫기 제작:"

#. UI.OPTIONS.CRAFTINGMENUNUMPINPAGES
msgctxt "UI.OPTIONS.CRAFTINGMENUNUMPINPAGES"
msgid "Crafting Pin Pages:"
msgstr "핀 페이지 제작:"

#. UI.OPTIONS.CRAFTINGMENUSENSITIVITY
msgctxt "UI.OPTIONS.CRAFTINGMENUSENSITIVITY"
msgid "Crafting Sensitivity:"
msgstr "제작 감도:"

#. UI.OPTIONS.CRAFTINGMENUSIZE
msgctxt "UI.OPTIONS.CRAFTINGMENUSIZE"
msgid "Crafting Menu Size:"
msgstr "제작 메뉴 크기:"

#. UI.OPTIONS.CRAFTING_HINTALL_ENABLED
msgctxt "UI.OPTIONS.CRAFTING_HINTALL_ENABLED"
msgid "All Recipes"
msgstr "모든 레시피"

#. UI.OPTIONS.CREDITS
msgctxt "UI.OPTIONS.CREDITS"
msgid "Credits"
msgstr "제작진"

#. UI.OPTIONS.DATACOLLECTION
msgctxt "UI.OPTIONS.DATACOLLECTION"
msgid "Data Collection:"
msgstr "데이터 수집:"

#. UI.OPTIONS.DEFAULT
msgctxt "UI.OPTIONS.DEFAULT"
msgid "Default"
msgstr "기본값"

#. UI.OPTIONS.DEFAULTCLOUDSAVES
msgctxt "UI.OPTIONS.DEFAULTCLOUDSAVES"
msgid "Default Save Type:"
msgstr "기본 저장 유형:"

#. UI.OPTIONS.DIM
msgctxt "UI.OPTIONS.DIM"
msgid "Dim"
msgstr "어두움"

#. UI.OPTIONS.DIMMEST
msgctxt "UI.OPTIONS.DIMMEST"
msgid "Dimmest"
msgstr "가장 어두움"

#. UI.OPTIONS.DISABLED
msgctxt "UI.OPTIONS.DISABLED"
msgid "Disabled"
msgstr "꺼짐"

#. UI.OPTIONS.DISPLAY
msgctxt "UI.OPTIONS.DISPLAY"
msgid "Display:"
msgstr "디스플레이:"

#. UI.OPTIONS.DISPLAY_AREA_BUTTON
msgctxt "UI.OPTIONS.DISPLAY_AREA_BUTTON"
msgid "Adjust"
msgstr "조정"

#. UI.OPTIONS.DISPLAY_AREA_LABEL
msgctxt "UI.OPTIONS.DISPLAY_AREA_LABEL"
msgid "Display Area:"
msgstr "표시 영역"

#. UI.OPTIONS.DISTORTION
msgctxt "UI.OPTIONS.DISTORTION"
msgid "Distortion:"
msgstr "왜곡:"

#. UI.OPTIONS.DYNAMICCONTENT_ENABLE
msgctxt "UI.OPTIONS.DYNAMICCONTENT_ENABLE"
msgid "Re-enable Dynamic Content"
msgstr "동적 콘텐츠 다시 켜기"

#. UI.OPTIONS.DYNAMIC_TREE_SHADOWS
msgctxt "UI.OPTIONS.DYNAMIC_TREE_SHADOWS"
msgid "Canopy Shadows:"
msgstr "캐노피 그림자:"

#. UI.OPTIONS.ENABLED
msgctxt "UI.OPTIONS.ENABLED"
msgid "Enabled"
msgstr "켜짐"

#. UI.OPTIONS.EULA
msgctxt "UI.OPTIONS.EULA"
msgid "Review the EULA"
msgstr "최종 사용자 라이선스 계약 검토"

#. UI.OPTIONS.EULA_RESPONSE_CHANGED_BODY
msgctxt "UI.OPTIONS.EULA_RESPONSE_CHANGED_BODY"
msgid "Your settings have changed and you must log in again to continue."
msgstr "설정이 바뀌었기 때문에 계속 진행하려면 다시 로그인해야 합니다."

#. UI.OPTIONS.EULA_RESPONSE_CHANGED_TITLE
msgctxt "UI.OPTIONS.EULA_RESPONSE_CHANGED_TITLE"
msgid "Login Required"
msgstr "로그인 필요"

#. UI.OPTIONS.FULLSCREEN
msgctxt "UI.OPTIONS.FULLSCREEN"
msgid "Fullscreen:"
msgstr "전체 화면:"

#. UI.OPTIONS.FX
msgctxt "UI.OPTIONS.FX"
msgid "Sound FX Volume:"
msgstr "음향 효과 볼륨:"

#. UI.OPTIONS.GRAPHICS
msgctxt "UI.OPTIONS.GRAPHICS"
msgid "Graphics"
msgstr "그래픽"

#. UI.OPTIONS.HUDSIZE
msgctxt "UI.OPTIONS.HUDSIZE"
msgid "HUD Size:"
msgstr "HUD 크기:"

#. UI.OPTIONS.INPUT
msgctxt "UI.OPTIONS.INPUT"
msgid "Input Device:"
msgstr "입력 장치:"

#. UI.OPTIONS.INTEGRATEDBACKPACK_DISABLED
msgctxt "UI.OPTIONS.INTEGRATEDBACKPACK_DISABLED"
msgid "Separated"
msgstr "분리됨"

#. UI.OPTIONS.INTEGRATEDBACKPACK_ENABLED
msgctxt "UI.OPTIONS.INTEGRATEDBACKPACK_ENABLED"
msgid "Integrated"
msgstr "통합됨"

#. UI.OPTIONS.INTRO_MOVIE
msgctxt "UI.OPTIONS.INTRO_MOVIE"
msgid "Intro Movie"
msgstr "인트로 영상"

#. UI.OPTIONS.INVENTORYSENSITIVITY
msgctxt "UI.OPTIONS.INVENTORYSENSITIVITY"
msgid "Inventory Sensitivity:"
msgstr "인벤토리 감도:"

#. UI.OPTIONS.INVERT
msgctxt "UI.OPTIONS.INVERT"
msgid "Inverted"
msgstr "반전"

#. UI.OPTIONS.INVERTCAMERAROTATION
msgctxt "UI.OPTIONS.INVERTCAMERAROTATION"
msgid "Camera Rotation"
msgstr "카메라 회전"

#. UI.OPTIONS.KLEI_ID_PREFIX
msgctxt "UI.OPTIONS.KLEI_ID_PREFIX"
msgid "Klei ID: "
msgstr "Klei ID: "

#. UI.OPTIONS.LANGUAGES
msgctxt "UI.OPTIONS.LANGUAGES"
msgid "Languages"
msgstr "언어"

#. UI.OPTIONS.LANG_BODY_STEAM
msgctxt "UI.OPTIONS.LANG_BODY_STEAM"
msgid "Your Steam interface is set to a language other than English, would you like to view language options?"
msgstr "Steam 인터페이스가 영어 이외의 언어로 설정되어 있습니다. 언어 옵션을 보시겠습니까?"

#. UI.OPTIONS.LANG_TITLE
msgctxt "UI.OPTIONS.LANG_TITLE"
msgid "Language Options"
msgstr "언어 옵션"

#. UI.OPTIONS.LOADING_TIPS
msgctxt "UI.OPTIONS.LOADING_TIPS"
msgid "Loading Tips"
msgstr "로딩 팁"

#. UI.OPTIONS.LOADING_TIPS_LORE_ONLY
msgctxt "UI.OPTIONS.LOADING_TIPS_LORE_ONLY"
msgid "Lore Only"
msgstr "지식만"

#. UI.OPTIONS.LOADING_TIPS_SHOW_ALL
msgctxt "UI.OPTIONS.LOADING_TIPS_SHOW_ALL"
msgid "All"
msgstr "모두"

#. UI.OPTIONS.LOADING_TIPS_SHOW_NONE
msgctxt "UI.OPTIONS.LOADING_TIPS_SHOW_NONE"
msgid "None"
msgstr "없음"

#. UI.OPTIONS.LOADING_TIPS_TIPS_ONLY
msgctxt "UI.OPTIONS.LOADING_TIPS_TIPS_ONLY"
msgid "Tips Only"
msgstr "팁만"

#. UI.OPTIONS.LOCAL_SAVES
msgctxt "UI.OPTIONS.LOCAL_SAVES"
msgid "Local Files"
msgstr "로컬 파일"

#. UI.OPTIONS.MOD_LANGUAGES_TITLE
msgctxt "UI.OPTIONS.MOD_LANGUAGES_TITLE"
msgid "Steam Workshop Collections"
msgstr "Steam 창작마당 컬렉션"

#. UI.OPTIONS.MORE
msgctxt "UI.OPTIONS.MORE"
msgid "More"
msgstr "더 보기"

#. UI.OPTIONS.MOVEMENTPREDICTION
msgctxt "UI.OPTIONS.MOVEMENTPREDICTION"
msgid "Lag Compensation:"
msgstr "지연 보상:"

#. UI.OPTIONS.MOVEMENTPREDICTION_DISABLED
msgctxt "UI.OPTIONS.MOVEMENTPREDICTION_DISABLED"
msgid "None"
msgstr "없음"

#. UI.OPTIONS.MOVEMENTPREDICTION_ENABLED
msgctxt "UI.OPTIONS.MOVEMENTPREDICTION_ENABLED"
msgid "Predictive"
msgstr "예측"

#. UI.OPTIONS.MUSIC
msgctxt "UI.OPTIONS.MUSIC"
msgid "Music Volume:"
msgstr "음악 볼륨:"

#. UI.OPTIONS.NETBOOKMODE
msgctxt "UI.OPTIONS.NETBOOKMODE"
msgid "Netbook Mode:"
msgstr "넷북 모드:"

#. UI.OPTIONS.NO
msgctxt "UI.OPTIONS.NO"
msgid "No"
msgstr "아니오"

#. UI.OPTIONS.OFFLINE_MODE_BODY
msgctxt "UI.OPTIONS.OFFLINE_MODE_BODY"
msgid "Your selection is not available in offline mode. Please log in and try again."
msgstr "선택한 사항은 오프라인 모드에서 이용할 수 없습니다. 로그인하고 다시 시도하세요."

#. UI.OPTIONS.OFFLINE_MODE_TITLE
msgctxt "UI.OPTIONS.OFFLINE_MODE_TITLE"
msgid "Offline Mode"
msgstr "오프라인 모드"

#. UI.OPTIONS.OK
msgctxt "UI.OPTIONS.OK"
msgid "Okay"
msgstr "확인"

#. UI.OPTIONS.OPTIONS
msgctxt "UI.OPTIONS.OPTIONS"
msgid "Options"
msgstr "옵션"

#. UI.OPTIONS.REDEEM
msgctxt "UI.OPTIONS.REDEEM"
msgid "Redeem a Code"
msgstr "코드 사용하기"

#. UI.OPTIONS.REFRESHRATE
msgctxt "UI.OPTIONS.REFRESHRATE"
msgid "Refresh Rate:"
msgstr "새로 고침 빈도:"

#. UI.OPTIONS.RESOLUTION
msgctxt "UI.OPTIONS.RESOLUTION"
msgid "Resolution:"
msgstr "해상도:"

#. UI.OPTIONS.RESTART_TEXTURE_STREAMING_BODY
msgctxt "UI.OPTIONS.RESTART_TEXTURE_STREAMING_BODY"
msgid "For Texture Streaming changes to take effect, you will have to exit and restart the game."
msgstr "텍스처 스트리밍 설정을 적용하려면 게임을 종료했다가 다시 실행해야 합니다."

#. UI.OPTIONS.RESTART_TEXTURE_STREAMING_TITLE
msgctxt "UI.OPTIONS.RESTART_TEXTURE_STREAMING_TITLE"
msgid "Restart Required"
msgstr "재실행 필요"

#. UI.OPTIONS.RESTART_THREADED_RENDER_BODY
msgctxt "UI.OPTIONS.RESTART_THREADED_RENDER_BODY"
msgid "For Threaded Render changes to take effect, you will have to exit and restart the game."
msgstr "스레드 렌더 변경 사항을 적용하려면 게임을 종료하고 다시 시작해야 합니다."

#. UI.OPTIONS.RESTART_THREADED_RENDER_TITLE
msgctxt "UI.OPTIONS.RESTART_THREADED_RENDER_TITLE"
msgid "Restart Required"
msgstr "재실행 필요"

#. UI.OPTIONS.REVERT
msgctxt "UI.OPTIONS.REVERT"
msgid "Revert Changes"
msgstr "변경 사항 되돌리기"

#. UI.OPTIONS.SCREENSHAKE
msgctxt "UI.OPTIONS.SCREENSHAKE"
msgid "Screen Shake:"
msgstr "화면 흔들림:"

#. UI.OPTIONS.SCREEN_FLASH_INTENSITY
msgctxt "UI.OPTIONS.SCREEN_FLASH_INTENSITY"
msgid "Screen Flashes:"
msgstr "화면 반짝임:"

#. UI.OPTIONS.SERVER_NAME_PROFANITY_CHAT_FILTER
msgctxt "UI.OPTIONS.SERVER_NAME_PROFANITY_CHAT_FILTER"
msgid "Steam Chat Filtering:"
msgstr "Steam 채팅 필터링:"

#. UI.OPTIONS.SERVER_NAME_PROFANITY_FILTER
msgctxt "UI.OPTIONS.SERVER_NAME_PROFANITY_FILTER"
msgid "Filter Server Names:"
msgstr "서버 이름 필터:"

#. UI.OPTIONS.SETTINGS
msgctxt "UI.OPTIONS.SETTINGS"
msgid "Settings"
msgstr "설정"

#. UI.OPTIONS.SHOWPASSWORD
msgctxt "UI.OPTIONS.SHOWPASSWORD"
msgid "Show Passwords:"
msgstr "비밀번호 표시:"

#. UI.OPTIONS.SMALLTEXTURES
msgctxt "UI.OPTIONS.SMALLTEXTURES"
msgid "Small Textures:"
msgstr "작은 텍스처:"

#. UI.OPTIONS.SNAPSHOTS
msgctxt "UI.OPTIONS.SNAPSHOTS"
msgid "Server Snapshots"
msgstr "서버 스냅샷"

#. UI.OPTIONS.STEAM_CLOUD_SAVES
msgctxt "UI.OPTIONS.STEAM_CLOUD_SAVES"
msgid "Steam Cloud"
msgstr "Steam 클라우드"

#. UI.OPTIONS.TARGETLOCKING
msgctxt "UI.OPTIONS.TARGETLOCKING"
msgid "Target Locking:"
msgstr "표적 고정:"

#. UI.OPTIONS.TEXTURESTREAMING
msgctxt "UI.OPTIONS.TEXTURESTREAMING"
msgid "Texture Streaming:"
msgstr "텍스처 스트리밍"

#. UI.OPTIONS.THREADEDRENDER
msgctxt "UI.OPTIONS.THREADEDRENDER"
msgid "Threaded Render:"
msgstr "스레드 렌더링:"

#. UI.OPTIONS.TITLE
msgctxt "UI.OPTIONS.TITLE"
msgid "Game Options"
msgstr "게임 옵션"

#. UI.OPTIONS.TOOLTIPS.ADVANCED
msgctxt "UI.OPTIONS.TOOLTIPS.ADVANCED"
msgid "Modify advanced features of the game and user interface"
msgstr "게임 및 사용자 인터페이스의 고급 기능 수정"

#. UI.OPTIONS.TOOLTIPS.AMBIENT
msgctxt "UI.OPTIONS.TOOLTIPS.AMBIENT"
msgid "The environment makes noise too, luckily you can control how loudly it does."
msgstr "환경도 소음을 냅니다. 운 좋게도 소음의 크기를 제어할 수 있습니다."

#. UI.OPTIONS.TOOLTIPS.ANIMATED_HEADS
msgctxt "UI.OPTIONS.TOOLTIPS.ANIMATED_HEADS"
msgid "Animates the survivor's heads in the menus."
msgstr "메뉴에서 생존자의 머리에 애니메이션 효과를 줍니다."

#. UI.OPTIONS.TOOLTIPS.AUTOLOGIN
msgctxt "UI.OPTIONS.TOOLTIPS.AUTOLOGIN"
msgid "Log into your Klei account automatically when booting up Don't Starve Together."
msgstr "Don't Starve Together를 부팅할 때 Klei 계정에 자동으로 로그인합니다."

#. UI.OPTIONS.TOOLTIPS.AUTOMODS
msgctxt "UI.OPTIONS.TOOLTIPS.AUTOMODS"
msgid "Keep up to date with the mods of all the servers you join."
msgstr "가입한 모든 서버의 모드를 최신 상태로 유지하세요."

#. UI.OPTIONS.TOOLTIPS.AUTOPAUSE
msgctxt "UI.OPTIONS.TOOLTIPS.AUTOPAUSE"
msgid "When you are the only player in the world, this will pause the game while you are in the ingame menus, crafting, or viewing the cookbook or plant registry. If there are other players in the world, only the server admin will have permissions to pause the game."
msgstr "당신이 세계에서 유일한 플레이어일 때, 당신이 게임 내 메뉴에 있거나 요리책이나 식물 레지스트리를 만들거나 보는 동안 게임을 일시 중지합니다. 세계에 다른 플레이어가 있는 경우 서버 관리자만 게임을 일시 중지할 수 있는 권한을 갖습니다."

#. UI.OPTIONS.TOOLTIPS.BACKPACKMODE
msgctxt "UI.OPTIONS.TOOLTIPS.BACKPACKMODE"
msgid "Change how the contents of the backpack are displayed. Integrated with the inventory bar or separated at the side of the screen."
msgstr "배낭의 내용물이 표시되는 방식을 변경합니다. 인벤토리 바와 통합되거나 화면 측면에서 분리됩니다."

#. UI.OPTIONS.TOOLTIPS.BLOOM
msgctxt "UI.OPTIONS.TOOLTIPS.BLOOM"
msgid "Increases the visual intensity of lights."
msgstr "조명의 시각적 강도를 높입니다."

#. UI.OPTIONS.TOOLTIPS.BOATCAMERA
msgctxt "UI.OPTIONS.TOOLTIPS.BOATCAMERA"
msgid "Allows the camera to focus on your boat while sailing."
msgstr "항해하는 동안 카메라가 보트에 초점을 맞출 수 있습니다."

#. UI.OPTIONS.TOOLTIPS.CINEMATICS
msgctxt "UI.OPTIONS.TOOLTIPS.CINEMATICS"
msgid "Sit back and watch a video"
msgstr "느긋하게 영상을 감상하세요"

#. UI.OPTIONS.TOOLTIPS.CONSOLEAUTOPAUSE
msgctxt "UI.OPTIONS.TOOLTIPS.CONSOLEAUTOPAUSE"
msgid "Allows the server to auto-pause while the console screen is open."
msgstr "콘솔 화면이 열려 있는 동안 서버가 자동으로 일시 중지되도록 합니다."

#. UI.OPTIONS.TOOLTIPS.CONTROLS
msgctxt "UI.OPTIONS.TOOLTIPS.CONTROLS"
msgid "Rebind which input does which in-game action"
msgstr "게임 내 행동에 대한 입력을 다시 바인딩합니다"

#. UI.OPTIONS.TOOLTIPS.CONTROLS_CONSOLE
msgctxt "UI.OPTIONS.TOOLTIPS.CONTROLS_CONSOLE"
msgid "Check which control does which in-game action"
msgstr "각 버튼이 게임 안에서 어떤 행동을 하는지 확인합니다"

#. UI.OPTIONS.TOOLTIPS.CRAFTINGAUTOPAUSE
msgctxt "UI.OPTIONS.TOOLTIPS.CRAFTINGAUTOPAUSE"
msgid "When you are the only player in the world, this will pause the game while the crafting menu is open."
msgstr "당신이 세계에서 유일한 플레이어일 때, 이것은 제작 메뉴가 열려 있는 동안 게임을 일시 중지합니다."

#. UI.OPTIONS.TOOLTIPS.CRAFTINGHINTALLRECIPES
msgctxt "UI.OPTIONS.TOOLTIPS.CRAFTINGHINTALLRECIPES"
msgid "Preview the next available research tier or show all locked recipes."
msgstr "사용 가능한 다음 연구 단계를 미리 보거나 잠긴 모든 레시피를 표시합니다."

#. UI.OPTIONS.TOOLTIPS.CRAFTINGMENUBUFFEREDBUILDAUTOCLOSE
msgctxt "UI.OPTIONS.TOOLTIPS.CRAFTINGMENUBUFFEREDBUILDAUTOCLOSE"
msgid "Closes the crafting menu when building a structure that is placed in the world."
msgstr "세계에 배치된 구조물을 건설할 때 제작 메뉴를 닫습니다."

#. UI.OPTIONS.TOOLTIPS.CRAFTINGMENUNUMPINPAGES
msgctxt "UI.OPTIONS.TOOLTIPS.CRAFTINGMENUNUMPINPAGES"
msgid "Set how many pages of pinned recipes you would like to cycle through."
msgstr "순환할 고정된 레시피 페이지 수를 설정합니다."

#. UI.OPTIONS.TOOLTIPS.CRAFTINGMENUSENSITIVITY
msgctxt "UI.OPTIONS.TOOLTIPS.CRAFTINGMENUSENSITIVITY"
msgid "Adjust the input sensitivity while navigating through the crafting menu."
msgstr "제작 메뉴를 탐색하는 동안 입력 감도를 조정합니다."

#. UI.OPTIONS.TOOLTIPS.CRAFTINGMENUSIZE
msgctxt "UI.OPTIONS.TOOLTIPS.CRAFTINGMENUSIZE"
msgid "Customize the size of the crafting menu."
msgstr "제작 메뉴의 크기를 사용자 지정합니다."

#. UI.OPTIONS.TOOLTIPS.DATACOLLECTION
msgctxt "UI.OPTIONS.TOOLTIPS.DATACOLLECTION"
msgid "We collect metrics and telemetry on Don't Starve Together, including how long and how often you play. This information helps us troubleshoot the game, provide rewards, and improve your experience. Refer to https://www.klei.com/privacy-policy for more information."
msgstr "당사는 당신이 플레이하는 시간과 빈도를 포함하여 Don't Starve Together에 대한 메트릭과 원격 측정을 수집합니다. 이 정보는 게임 문제를 해결하고 보상을 제공하며 경험을 개선하는 데 도움이 됩니다. 자세한 내용은 https://www.klei.com/privacy-policy를 참조하세요."

#. UI.OPTIONS.TOOLTIPS.DEFAULTCLOUDSAVES
msgctxt "UI.OPTIONS.TOOLTIPS.DEFAULTCLOUDSAVES"
msgid "Chooses whether new saves will be stored in the cloud or not by default."
msgstr "새 저장 항목을 기본적으로 클라우드에 저장할지를 선택합니다."

#. UI.OPTIONS.TOOLTIPS.DISPLAY
msgctxt "UI.OPTIONS.TOOLTIPS.DISPLAY"
msgid "Got multiple screens? We've got you covered, choose where the game window goes when playing the game. (Fullscreen only)"
msgstr "화면이 여러 개인가요? 게임을 할 때 게임 창이 어디로 갈지 선택하세요. (전체화면만)"

#. UI.OPTIONS.TOOLTIPS.DISPLAYAREA
msgctxt "UI.OPTIONS.TOOLTIPS.DISPLAYAREA"
msgid "Maximize the screen size on your display."
msgstr "디스플레이의 화면 크기를 최대화하세요."

#. UI.OPTIONS.TOOLTIPS.DISTORTION
msgctxt "UI.OPTIONS.TOOLTIPS.DISTORTION"
msgid "Allows you to turn off screen distortions in the game, especially notable during moments of insanity."
msgstr "게임에서 화면 왜곡을 끌 수 있습니다. 특히 정신이 나간 순간에 두드러집니다."

#. UI.OPTIONS.TOOLTIPS.DYNAMIC_TREE_SHADOWS
msgctxt "UI.OPTIONS.TOOLTIPS.DYNAMIC_TREE_SHADOWS"
msgid "Renders the ground shadow while under a canopy."
msgstr "캐노피 아래에 있는 동안 지면 그림자를 렌더링합니다."

#. UI.OPTIONS.TOOLTIPS.FULLSCREEN
msgctxt "UI.OPTIONS.TOOLTIPS.FULLSCREEN"
msgid "Fill your screen with Don't Starve Together."
msgstr "Don't Starve Together로 화면을 채우세요."

#. UI.OPTIONS.TOOLTIPS.FX
msgctxt "UI.OPTIONS.TOOLTIPS.FX"
msgid "Change how loud things are in the world."
msgstr "세계 안 존재들의 소리를 얼마나 크게 할지 변경하세요."

#. UI.OPTIONS.TOOLTIPS.GRAPHICS
msgctxt "UI.OPTIONS.TOOLTIPS.GRAPHICS"
msgid "Modify the graphics settings"
msgstr "그래픽 설정 수정"

#. UI.OPTIONS.TOOLTIPS.HUDSIZE
msgctxt "UI.OPTIONS.TOOLTIPS.HUDSIZE"
msgid "Customize the size of your Heads Up Display."
msgstr "헤드업 디스플레이 크기를 사용자 지정하세요."

#. UI.OPTIONS.TOOLTIPS.INPUT
msgctxt "UI.OPTIONS.TOOLTIPS.INPUT"
msgid "Controller or Keyboard? Play Don't Starve Together your way."
msgstr "컨트롤러 또는 키보드를 사용하시나요? Don't Starve Together를 원하는 대로 플레이하세요."

#. UI.OPTIONS.TOOLTIPS.INVENTORYSENSITIVITY
msgctxt "UI.OPTIONS.TOOLTIPS.INVENTORYSENSITIVITY"
msgid "Adjust the input sensitivity while navigating through the inventory."
msgstr "인벤토리를 탐색하는 동안 입력 감도를 조정합니다."

#. UI.OPTIONS.TOOLTIPS.INVERTCAMERAROTATION
msgctxt "UI.OPTIONS.TOOLTIPS.INVERTCAMERAROTATION"
msgid "Flips the camera rotation direction."
msgstr "카메라 회전 방향을 뒤집습니다."

#. UI.OPTIONS.TOOLTIPS.LANGUAGES
msgctxt "UI.OPTIONS.TOOLTIPS.LANGUAGES"
msgid "Select display language"
msgstr "표시 언어 선택"

#. UI.OPTIONS.TOOLTIPS.LOADING_TIPS
msgctxt "UI.OPTIONS.TOOLTIPS.LOADING_TIPS"
msgid "Learn more about the lore and the gameplay of Don't Starve while your world loads."
msgstr "세계가 로드되는 동안 Don't Starve의 이야기와 게임 플레이에 대해 자세히 알아보세요."

#. UI.OPTIONS.TOOLTIPS.MORE
msgctxt "UI.OPTIONS.TOOLTIPS.MORE"
msgid "View additional options"
msgstr "추가 옵션 보기"

#. UI.OPTIONS.TOOLTIPS.MOVEMENTPREDICTION
msgctxt "UI.OPTIONS.TOOLTIPS.MOVEMENTPREDICTION"
msgid "Allows the game to predict your movements to compensate for any possible lag."
msgstr "게임에 생길 수 있는 지연을 보상하기 위해 움직임을 예측할 수 있습니다."

#. UI.OPTIONS.TOOLTIPS.MUSIC
msgctxt "UI.OPTIONS.TOOLTIPS.MUSIC"
msgid "Tone up or down the musical fanfare in your adventures."
msgstr "모험에서 뮤지컬 팡파르를 높이거나 낮추세요."

#. UI.OPTIONS.TOOLTIPS.NETBOOKMODE
msgctxt "UI.OPTIONS.TOOLTIPS.NETBOOKMODE"
msgid "Reduces the game's update frequency. (Only recommended for min-spec computers)"
msgstr "게임의 업데이트 빈도를 줄입니다. (최소 사양 컴퓨터에만 권장)"

#. UI.OPTIONS.TOOLTIPS.REFRESHRATE
msgctxt "UI.OPTIONS.TOOLTIPS.REFRESHRATE"
msgid "Customize how many times per second the game screen refreshes. (Fullscreen only)"
msgstr "초당 게임 화면 새로 고침 횟수를 사용자 지정하세요. (전체화면만)"

#. UI.OPTIONS.TOOLTIPS.RESOLUTION
msgctxt "UI.OPTIONS.TOOLTIPS.RESOLUTION"
msgid "Change the game screen resolution. (Fullscreen only)"
msgstr "게임 화면 해상도를 변경하세요. (전체화면만)"

#. UI.OPTIONS.TOOLTIPS.SCREENSHAKE
msgctxt "UI.OPTIONS.TOOLTIPS.SCREENSHAKE"
msgid "Keep your camera static or allow it to shake freely in moments of high intensity."
msgstr "카메라를 정지 상태로 두거나 강도가 높은 순간에 자유롭게 흔들리도록 두세요."

#. UI.OPTIONS.TOOLTIPS.SCREEN_FLASH_INTENSITY
msgctxt "UI.OPTIONS.TOOLTIPS.SCREEN_FLASH_INTENSITY"
msgid "Control the intensity of screen flashes during explosions and lightning strikes."
msgstr "폭발 및 번개가 칠 때 화면 깜박임의 강도를 제어하세요."

#. UI.OPTIONS.TOOLTIPS.SERVER_NAME_PROFANITY_CHAT_FILTER
msgctxt "UI.OPTIONS.TOOLTIPS.SERVER_NAME_PROFANITY_CHAT_FILTER"
msgid "Use Steam's chat filters. This can be configured in Steam's setting in the section In-Game under Chat Filtering."
msgstr "Steam의 채팅 필터를 사용하세요. Steam 설정에서 게임 내 섹션의 채팅 필터링 아래서 구성할 수 있습니다."

#. UI.OPTIONS.TOOLTIPS.SERVER_NAME_PROFANITY_FILTER
msgctxt "UI.OPTIONS.TOOLTIPS.SERVER_NAME_PROFANITY_FILTER"
msgid "Filter out the profanity when browsing the server list. Filtered servers will have their names displayed as \"This server name has been filtered\" and can still be joined."
msgstr "서버 목록을 탐색할 때 욕설을 걸러냅니다. 필터링된 서버의 이름은 \"이 서버 이름은 필터링되었습니다.\"로 표시되며 여전히 참여할 수 있습니다."

#. UI.OPTIONS.TOOLTIPS.SETTINGS
msgctxt "UI.OPTIONS.TOOLTIPS.SETTINGS"
msgid "Modify features of the game and user interface"
msgstr "게임 및 사용자 인터페이스의 기능 수정"

#. UI.OPTIONS.TOOLTIPS.SHOWPASSWORD
msgctxt "UI.OPTIONS.TOOLTIPS.SHOWPASSWORD"
msgid "Show or hide your passwords."
msgstr "암호를 표시하거나 숨깁니다."

#. UI.OPTIONS.TOOLTIPS.SMALLTEXTURES
msgctxt "UI.OPTIONS.TOOLTIPS.SMALLTEXTURES"
msgid "Reduces texture quality for better performance. (Only recommended for min-spec computers)"
msgstr "텍스처 품질을 줄여 성능을 향상합니다. (최소 사양 컴퓨터에만 권장)"

#. UI.OPTIONS.TOOLTIPS.TARGETLOCKING
msgctxt "UI.OPTIONS.TOOLTIPS.TARGETLOCKING"
msgid "Focus on one target at a time."
msgstr "한 번에 하나의 대상에 집중하십시오."

#. UI.OPTIONS.TOOLTIPS.TEXTURESTREAMING
msgctxt "UI.OPTIONS.TOOLTIPS.TEXTURESTREAMING"
msgid "Reduces the memory overhead for textures. Enabling this should improve performance."
msgstr "텍스처에 대한 메모리 오버헤드를 줄입니다. 이를 활성화하면 성능이 개선됩니다."

#. UI.OPTIONS.TOOLTIPS.THREADEDRENDER
msgctxt "UI.OPTIONS.TOOLTIPS.THREADEDRENDER"
msgid "Renders the game on a different core. Enabling this should improve performance."
msgstr "다른 코어에서 게임을 렌더링합니다. 이를 활성화하면 성능이 개선됩니다."

#. UI.OPTIONS.TOOLTIPS.VIBRATION
msgctxt "UI.OPTIONS.TOOLTIPS.VIBRATION"
msgid "Make your controller rumble at key gameplay moments."
msgstr "중요한 게임 플레이 순간에 컨트롤러가 울려 퍼집니다."

#. UI.OPTIONS.TOOLTIPS.WALTERCAMERA
msgctxt "UI.OPTIONS.TOOLTIPS.WALTERCAMERA"
msgid "Allows the camera to focus on Walter while he tells campfire stories."
msgstr "월터가 캠프파이어 이야기를 하는 동안 카메라가 월터에게 초점을 맞추게 합니다."

#. UI.OPTIONS.TOOLTIPS.WATHGRITHRFONT
msgctxt "UI.OPTIONS.TOOLTIPS.WATHGRITHRFONT"
msgid "Replaces Wigfrid's o's with ö's when she speaks."
msgstr "위그프리드가 말할 때 o를 ö로 바꿉니다."

#. UI.OPTIONS.VIBRATION
msgctxt "UI.OPTIONS.VIBRATION"
msgid "Vibration:"
msgstr "진동:"

#. UI.OPTIONS.VIDEO_CHANNEL
msgctxt "UI.OPTIONS.VIDEO_CHANNEL"
msgid "More Klei Videos"
msgstr "Klei 영상 더 보기"

#. UI.OPTIONS.WALTERCAMERA
msgctxt "UI.OPTIONS.WALTERCAMERA"
msgid "Campfire Camera:"
msgstr "캠프파이어 카메라:"

#. UI.OPTIONS.WATHGRITHRFONT
msgctxt "UI.OPTIONS.WATHGRITHRFONT"
msgid "Wigfrid's Umlauts:"
msgstr "위그프리드의 움라우트:"

#. UI.OPTIONS.YES
msgctxt "UI.OPTIONS.YES"
msgid "Yes"
msgstr "예"

